# На этой неделе в KDE: стабильные значки рабочего стола

Это была по большей части неделя исправления ошибок, без особых работ по пользовательскому интерфейсу и новым возможностям. В результате на этой неделе у нас несколько восхитительных исправлений 15-минутных ошибок, которые должны действительно улучшить стабильность значков рабочего стола! Но мы не полностью забыли об улучшениях интерфейса, и теперь в сеансе Wayland жесты сенсорной панели для переключения между виртуальными рабочими столами следуют за вашими пальцами! Прочитайте об этом и другом:

> 10–17 апреля, основное — прим. переводчика

## Исправленные «15-минутные ошибки»

Количество ошибок на момент написания: **73, из бывших 75**. Одна добавилась и три исправлены:

Центр приложений Discover [больше не завершается аварийно при запуске или посещении страницы «Установленные» и наличии модуля Flatpak, активированного с определёнными типами репозиториев Flatpak](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=443745) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.24.5)

Отсортированные вручную значки рабочего стола [больше не возвращаются к сортировке по алфавиту после перезагрузки компьютера!](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=354802) (Bharadwaj Raju, Plasma 5.24.5)

Значки рабочего стола теперь помнят своё расположение с учётом разрешения экрана! (Bharadwaj Raju, Plasma 5.24.5)

[Актуальный список ошибок](https://tinyurl.com/plasma-15-minute-bugs)

## Wayland

В сеансе Plasma Wayland [выпадающий терминал Yakuake теперь открывается на активном экране](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=445158), как и строка поиска и запуска KRunner (Martin Seher, Yakuake 22.08)

В сеансе Wayland [исправлена ситуация, в которой диспетчер окон KWin мог аварийно завершить работу при заблокированном экране](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=450564) (Xaver Hugl, Plasma 5.24.5)

В сеансе Wayland [разблокирование экрана больше не приводит к разнообразным визуальным артефактам повсюду](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=447705) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.24.5)

В сеансе Wayland свойство KWin «Виртуальный рабочий стол» [теперь работает правильно](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=452171) (Ismael Asensio, Plasma 5.24.5)

В сеансе Wayland [панель задач больше не показывает неправильные значки для веб-приложений, использующих XWayland](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=447845) (Nicolas Fella, Plasma 5.25)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Теперь вы можете [перетащить что-нибудь из архиватора Ark на пункты панели «Точки входа» диспетчера файлов Dolphin, и это будет распаковано туда, как и ожидалось](https://invent.kde.org/system/dolphin/-/merge_requests/373) (Kai Uwe Broulik, Dolphin 22.04)

Активация панели задач с помощью сочетания клавиш Meta+\[номер\] [теперь всегда работает как положено, независимо от того, сколько у вас сгруппированных задач и были ли они в последний раз вызваны мышью или клавиатурой](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=452187) (Fushan Wen, Plasma 5.24.5)

В сеансе Plasma X11 [исправлена ситуация, при которой KWin мог аварийно завершить работу при закрытии крышки ноутбука и подключенном внешнем экране](https://invent.kde.org/plasma/kwin/-/merge_requests/2208) (Marco Martin, Plasma 5.25)

Приложения KDE, способные открыть файлы `.psd`, [больше не завершаются аварийно при попытке открыть плохо сформированное изображение этого формата](https://invent.kde.org/frameworks/kimageformats/-/merge_requests/64) (Albert Astals Cid, Frameworks 5.94)

Когда на вашей панели есть виджеты, которые открывают всплывающие окна по щелчку мыши, [нажатие на них больше не открывает всплывающие окна абсурдно малого размера](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=452512) (Aleix Pol Gonzalez, Frameworks 5.94, но я написал дистрибутивам на электронную почту и попросил их добавить это в 5.93)

Эффекты выделения [снова отображаются при наведении курсора](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=452555) в виджетах, использующих устаревшую версию выделения из PlasmaComponents 2, например, Legacy Kickoff (Aleix Pol Gonzalez, Frameworks 5.94)

## Улучшения пользовательского интерфейса

В сеансе Wayland жест «сдвиг» для переключения между виртуальными рабочими столами [теперь следует за вашими пальцами](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=401479) и [анимирует рабочие столы в правильном направлении](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=185710)! (Eric Edlund, Plasma 5.25)

Страница Параметров системы «Ночная цветовая схема» [теперь показывает, как будет выглядеть экран, по мере того как вы двигаете ползунок для выбора цвета, позволяя вам сразу же увидеть изменения](https://invent.kde.org/plasma/plasma-workspace/-/merge_requests/1393) (Bharadwaj Raju, Plasma 5.25)

Хотя технически это не совсем верно, [разрешения экрана 1360×768 и 1366×768 теперь относятся к соотношению сторон «16:9» на странице «Настройка экранов» Параметров системы](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=443764) (Felipe Kinoshita, Plasma 5.25)

## Изменения вне KDE, влияющие на KDE

Jan-Marek Glogowski и Michael Weghorn недавно проделали большую работу по исправлению многих ошибок офисного пакета LibreOffice, затрагивающих пользователей KDE, включая [слишком мелкий интерфейс в сеансе Wayland при использовании масштабирования](https://bugs.documentfoundation.org/show_bug.cgi?id=137924), [не открывающиеся всплывающие окна для кнопок](https://bugs.documentfoundation.org/show_bug.cgi?id=144585), [проблемы с доступом к меню математики в режиме вкладок](https://bugs.documentfoundation.org/show_bug.cgi?id=145954) и [превращение текста, вставленного из браузера Firefox, в китайский](https://bugs.documentfoundation.org/show_bug.cgi?id=147285). Все они исправлены в различных выпусках LibreOffice 7.3.x!

## Как вы можете помочь

Если вы разработчик, посмотрите нашу инициативу [«15-минутные ошибки»](https://vk.com/@kde_ru-15-min-bugs). Решение проблем из этого списка — простой способ сделать значительный вклад.

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/ru/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Сергей Гримальский](https://t.me/user32767)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2022/04/14/this-week-in-kde-stable-desktop-icons-and-even-better-gestures/>  

<!-- 💡: Kickoff → [современное] меню запуска приложений -->
<!-- 💡: Places panel → панель «Точки входа» -->
<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: icon → значок -->
<!-- 💡: task manager → панель задач -->
